---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۳
---
# شمارهٔ  ۳۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کوه و صحرا خصم و شاه کم سپه تنها دریغ</p></div>
<div class="m2"><p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div></div>
<div class="b2" id="bn2"><p>قلب ایمان را شکست و نصرت اعدا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آه کز بی دولتان دین به دنیا باخته</p></div>
<div class="m2"><p>تاخته گشت کارش ساخته</p></div></div>
<div class="b2" id="bn4"><p>پادشاه کشور دین خسرو دنیا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آنکه اجزای زمین و آسمان بالا و پست</p></div>
<div class="m2"><p>هر چه هست جز بد و صورت نبست</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>در لگدکوب سپهرش خاک شد اعضا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خاکیان را دست بر لب تا رود گردون به تاب</p></div>
<div class="m2"><p>زالتهاب تا شود گیتی خراب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn8"><p>قدسیان را آستین بر چشم خون پالا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>شهسواری را که چرخ ادهم سزد انجم ستام</p></div>
<div class="m2"><p>رخش گام ساکن آمد از خرام</p></div></div>
<div class="b2" id="bn10"><p>اشهب و گلگون مهر و مه جهان پیما دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>شاهباز اوج دولت را همایون مرغ جان</p></div>
<div class="m2"><p>صعوه سان زاعتساف کرکسان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>جاودانی آشیان در بنگه عنقا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>جامه بر جسمی قبا کآمد نبی را پیرهن</p></div>
<div class="m2"><p>بی کفن چرخ و گیتی را به تن</p></div></div>
<div class="b2" id="bn14"><p>خلعت اکسون فسوس و کسوت دیبا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>مهر با کین ماه بی مهر اختر گیتی فروز</p></div>
<div class="m2"><p>رحم سوز شب سیه تاریک روز</p></div></div>
<div class="b2" id="bn16"><p>چرخ دشمن بخت وارون خصم بی پروا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>بنده وار آزاده قومی را که بند از پا و دست</p></div>
<div class="m2"><p>هر که هست رحمت ایشان شکست</p></div></div>
<div class="b2" id="bn18"><p>قید کین بر دست و زنجیر ستم بر پا دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>گشت چون یغمای ترکان ستم با تیغ و نی</p></div>
<div class="m2"><p>جان وی در هوای ملک ری</p></div></div>
<div class="b2" id="bn20"><p>ایمن از تاراج خوان هستی یغما دریغ</p>
<p>وا دریغ نصرت اعدا دریغ</p></div>